<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>恒远的博客</title>
  
  <subtitle>Never stop learning</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-04-14T05:25:16.525Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>HengYuan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>《奇特的一生》之读书笔记</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/04/14/%E3%80%8A%E5%A5%87%E7%89%B9%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%94%9F%E3%80%8B%E4%B9%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/04/14/%E3%80%8A%E5%A5%87%E7%89%B9%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%94%9F%E3%80%8B%E4%B9%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</id>
    <published>2020-04-13T16:26:18.000Z</published>
    <updated>2020-04-14T05:25:16.525Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>李笑来的《把时间当成朋友》强烈推荐了这本书。如果十年前我有幸能阅读此书，我的今天一定会大为不同，甚至敢讲已经有所小成就，当然现在依然为时未晚，我相信十年后的我一样有所小成。</p><a id="more"></a><p>这本书主要讲柳比歇夫的时间统计法，依照这个方法，柳比歇夫这个如此平凡的人却取得了如此惊人的成就，他的的遗产包括著作，探讨地蚤的分类，科学史，农业、遗传学、植物保护、哲学、昆虫学、动作学、进化学、无神论、他一生发表了70来部学术著作，各种各样的论文和专著共写了500多印张，相当于12500页打字稿。</p><p>时间统计法：就是把一天所做之事的时间开销全部记录下来，记录格式为：日期+事件+花费时间，没有记叙，没有细节，没有思考，而后月底进行小结，年终进行年度总结。总结时要把所做事情进行分类，而后总结每类事情所费时间。同时制定下个月，下一年的时间计划。</p><p>说的比较简单，其实也没有那么复杂，看上去非常乏味，但只要坚持下去，就如每天洗脸刷牙一样并不会感觉麻烦，而且还会取得完全意想不到的结果，正如书中所说，一个普通人，只要按照这个方法，一样可以做出惊人的成绩，但前提是必须要树立一生的目标。一个人只有向自己提出远大的目标时，这个时间统计法才能成立。<br>读完此书有以下感触。</p><h5 id="一、人可以同时做不同的事。"><a href="#一、人可以同时做不同的事。" class="headerlink" title="一、人可以同时做不同的事。"></a>一、人可以同时做不同的事。</h5><p>柳比歇夫一生做了许许多多事，在工作上取得了惊人的成就，家庭教育也没有落下，交际娱乐一样也没有少。他在1963年的工作记录是2006小时30分钟，也就是平均5小时29分钟，他自己说，从事高深知识的工作，他一天至多能干八个小时。也就是说还有很多时间可以干其它事的。只要计划和分配好时间，工作学习生活家庭兴趣等方方面面是完全可以兼顾的。以前的我只知道学习，为了所谓的目标放弃一切去学习，现在想来是多么错误的，耳鸣一事让我冷静了很多，更让我知道生命是旅程，不能参杂目的，更不能错过沿途的风景，后来自己慢慢加入了运动、读书，心理咨询、音乐、电影和交际，虽然学习的时间是少了，但学习效率提高了，全面发展，相辅相成，让生命更充满生机和活力。</p><h5 id="二、不要抱怨，平静接受挫折。"><a href="#二、不要抱怨，平静接受挫折。" class="headerlink" title="二、不要抱怨，平静接受挫折。"></a>二、不要抱怨，平静接受挫折。</h5><p>做到这一点确实非常困难，记得年中时和爱人发生矛盾，借着酒劲，把这几年来默默承受的委屈全部倾吐出来，有很一长段时间我内心是埋怨爱人的，因为她完全就是一个享乐型的人，只顾眼前享乐，没有长远规划，在我最需要帮助的时候，不仅没有帮助到我，而且在我压力最大的时候却因为家庭琐事和我赌气冷战，甚至提出离婚，在高强度学习，工作压力，和爱人不断争吵下，我不堪重负导致耳鸣出现了，听力也下降了，当时想，如果爱人能够支持理解我，哪怕只要不添堵，我就没有耳鸣，如此现在就完全不一样了。</p><p>我有资格怪罪爱人，因为她到现在都不能理解所带给我的身心创伤，但想想，这不是她的错，她就是这样一个人，一直是这样，我只是按我的标准去要求她，这是我的原因，正如“如果家里有钱，我一定会怎样怎样”一个道理。再往深层次挖掘，完全是自己造成的。在高强度压力下，我是有选择的，我可以选择暂时放下学习，也可以选择暂时离开这个家避免冷战和进一步争吵，更可以选择调整自己，调整工作心态，不致于逼自己如此之甚，我有如此多选择，但我偏偏选择全部默默扛着，并以此证明自己辛苦委屈，结果在个人选择时就注定了，又有什么资格去怪罪别人。</p><p>所以，归根结底不是别人影响到你，而是你用自己的标准去衡量别人导致心境受别人影响。平静接受就没有涟漪。正如柳比歇夫，经受了如此多的挫折，儿子死去，二战阴云，苏联恐怖统治，遭到莫虚有的罪名被捕下放，患有败血症，肺结核，肺炎，班疹伤寒，乳突炎等，但他从不埋怨，平静的接受这一切，没有任何事能中止他的事业，他的时间统计法坚持56年，从未断过。时间是无价之宝，不仅生命只有一次，不可复得，而且生命中的每一天也只有一次，不可复得，所以不要把时间浪费在毫无意义的怨天尤人、勾心斗角、追逐名利上。</p><h5 id="三、关于个人自由和自我价值。"><a href="#三、关于个人自由和自我价值。" class="headerlink" title="三、关于个人自由和自我价值。"></a>三、关于个人自由和自我价值。</h5><p>柳比歇夫是自由的吗？他在斯大林红色统治之下，相比朝鲜应该有过之而无不及吧！他当然有条件可以出去，但他为了实现自己的价值，舍弃了个人自由，或者说在实现自我价值中，他获得了超越身体自由的精神自由。有时想，个人自由到底是什么，应该放在什么样的位置，是首位还是其它？以前一心追求自由，但现在想，那根本不是自由，恰恰相反，我被自己所追逐的自以为是所谓的自由给囚禁了。是的，囚禁了，难道不是吗？真正的自由是精神的自由，或者说舍弃个人的小自由，去实现整个社会的大自由更有意义。</p><p>如果每个人都去追求个人的小自由，都选择逃离这个国度（我尊重每个人的选择），这个社会永远没有自由，如果每个人只追求狭隘的自由，这个社会永远没有进步。自由民主需要有人去舍弃个人自由，社会进步需要每个人在自己所擅长的行业做出成绩。正如柳比歇夫，他专注于他的事业，为人类发展积累了宝贵财富，他发明时间统计法，让更多的有志之士能挖掘更大的潜能，让更多的普通人能认清自己，从而思想觉醒，他一生写了大量的回信，为许多困惑的人解难答惑。社会就需要这样的人，这样的人多了，自然就有了进步。</p><p>接下来的人生，希望自己努力工作，乐观生活，为这个社会做出力所能及的贡献。</p><pre><code>2018年10月7日   恒远</code></pre>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;李笑来的《把时间当成朋友》强烈推荐了这本书。如果十年前我有幸能阅读此书，我的今天一定会大为不同，甚至敢讲已经有所小成就，当然现在依然为时未晚，我相信十年后的我一样有所小成。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="2019" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/2019/"/>
    
    
      <category term="学习" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个豆奶代理商的销售故事</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/04/12/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%B1%86%E5%A5%B6%E4%BB%A3%E7%90%86%E5%95%86%E7%9A%84%E9%94%80%E5%94%AE%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/04/12/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%B1%86%E5%A5%B6%E4%BB%A3%E7%90%86%E5%95%86%E7%9A%84%E9%94%80%E5%94%AE%E6%95%85%E4%BA%8B/</id>
    <published>2020-04-12T07:45:16.000Z</published>
    <updated>2020-04-12T08:04:03.427Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天上午跑到朋友那里喝茶，他在本市做豆奶做了九年，他身上的奋斗故事和销售经验值得我学习。</p><a id="more"></a><p>他说，他之前在一国企上班，后来效益不好，只发保底工资，生活难以维持，便接手了堂姐的小卖部。不久国企倒闭，他便答应帮一个做豆奶的朋友送货，期间慢慢发现，豆奶的利润不错，2010年便拿下了某个区域的代理权。<br>也在同年，他来到本市一个大型企业上班，这时，他一边跑豆奶业务，一边在公司上班。辛苦可想而知，经常送货忙到凌晨两三点，公司当时的领导对他不错，对他精力外移睁只眼闭只眼，10年到16年，他做豆奶挣了不少钱，买了房又买了车。<br>16年，公司领导换了，不准他边上班边做自己生意，他权衡了一下，便从公司辞职出来。<br>豆奶到这个时候，市场虽然打开了，但也慢慢变乱了。<br>我问他怎么个乱法，他说，当消费者已经接受了某个品牌，就不是业务员跑卖家上货，而是卖家主动找上门要货，这时他们不找业务员，直接找厂家了，厂家只要有利可图都发货，所以价格就没有优势了，市场也开始乱了。<br>之后，豆奶他继续做着，同时也接了其它产品。有挣有亏，亏的最多的就是代理河南生命果健康源的这款饮料。<br>当时他觉得这饮料口感不错，应该可以卖起来，便和朋友一起做，试了很多方法，市场就是做不起来。<br>我问他搞了哪些活动。他说，最大的就是在步行街推广，只要扫码加微信发朋友圈便送一瓶饮料，做了三天，加了几千个好友，损失了不少钱。<br>当然这个损失并不大，主要是后期厂家不诚信，卖不出去的货不给退还，过了保质期，几车的货全部当垃圾扔掉，他因此损失了十几万。<br>所以现在他谨慎很多，但凡投资大的都不做，宁愿少挣一点，也不积压这么多货。<br>我请教他，一个新生的产品，应该怎样做市场推广呢？<br>他说，就是一个小卖部，一个粉店，一家一家跑。刚开始他胆怯，站在别人店门口，犹豫很久不敢进门，一进去，经常被老板一句话“没空，不买”堵死。<br>我问他，老板这么说，你怎么回答，他说刚开始，不懂，别人说没空就灰蹓蹓的跑了。<br>我说后来呢？<br>后来就说：没事，我等一下，同时顺便看下店里有什么忙可以帮，如果没活没空，就下次再来。<br>生意是互相挣钱，没有啥好怕的。当然，其实同一价位的所有产品，质量都差不了多少，比如，商家摆哪个品牌的豆奶，哪个品牌就卖的好，消费者反而不太注重。所以卖东西主要是卖服务，别人信任你，你卖哪个品牌他都接受。<br>我问：应该如何和卖家拉好关系呢，这就看你的售后服务了，你必须要保证准时送货，同时定期回访客户，逢年过节再送些礼物。<br>最后，他说，做销售非常辛苦，现在经常形势不好，销售越来越难，不过再难还是看人，因为“人”才是第一位的。你想做销售，最好先去一线快消品牌公司锻炼一下。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天上午跑到朋友那里喝茶，他在本市做豆奶做了九年，他身上的奋斗故事和销售经验值得我学习。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="人生故事" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    
    
      <category term="工作" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>告兄弟姐妹书</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/04/10/%E5%91%8A%E5%85%84%E5%BC%9F%E5%A7%90%E5%A6%B9%E4%B9%A6/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/04/10/%E5%91%8A%E5%85%84%E5%BC%9F%E5%A7%90%E5%A6%B9%E4%B9%A6/</id>
    <published>2020-04-10T13:29:20.000Z</published>
    <updated>2020-04-10T13:38:37.363Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是个晴朗的日子，天气真不错呀，小宝弟弟也迎来了四岁的生日。首先祝小宝弟弟茁壮成长幸福快乐！看着娃娃们一天一天长大，感觉时间过的好快，当然我始终觉得我们还很年轻，未来是我们的，太多的理想还等着我们去实现。但也得承认个人的力量太有限，想要改变现状，我们必须要团结起来，对此，今天也想借此机会，谈一下自己的看法，讲的不对，希望大家一笑而过，明天继续嗨起，如果大家也认同，逮个时间再好好详聊一下！</p><a id="more"></a><p>想谈第一个话题就是：</p><h5 id="甩掉压力最好的办法就是赶超压力。"><a href="#甩掉压力最好的办法就是赶超压力。" class="headerlink" title="甩掉压力最好的办法就是赶超压力。"></a>甩掉压力最好的办法就是赶超压力。</h5><p>客套话不说，其实我们这一帮朋友过的都不太如意。XF的心态我知道的，想要安稳，不用过于操心，满足基本的生活，时不时一起再嗨皮一下。这已经是小资生活了，在当下社会算蛮高了。我的观点是，现在越想安稳，以后必定越不安稳，因为人无远虑，必有近忧，这些年确实也一直和压力为伴，逃不出来，如果还按过去的模式继续发展，可以预期哪怕到了四十岁，依然会有永远摆脱不了的压力和困惑，我不止一次在街边散步遇见坐在树下，满含泪水无声哭泣的老人。这些人在周边比比皆是，我们都不希望自己的未来是这样，那趁着现在还年轻就好好努力。当然其实我们都很努力了，但人在社会大环境下，个人努力是卑微的，很多事情被推着走而无能为力，所以我们必须要跳出现有的思想局限，打破按步就班的发展模式，想尽办法加速前进，使之超越压力的速度，将之抛在身后，才能过上安稳舒适的生活。<br>我们现在的所有压力和矛盾，归要结底其实就是钱的问题。在城市里生活，生活成本太高，而现实是，随着时间的推移，物价会越来越高，生活成本越来越大，必须花的钱越来越多，不是想省就能省出来的，我们不能再按步就班稳扎稳打，时间不等人，我们必须要想办法开始加速前行，努力挣钱，做出事业！<br>下面接着第二个话题：</p><h5 id="朋友之间必须团结一致才能形成加速力量。"><a href="#朋友之间必须团结一致才能形成加速力量。" class="headerlink" title="朋友之间必须团结一致才能形成加速力量。"></a>朋友之间必须团结一致才能形成加速力量。</h5><p>我们会思考，为什么我们如此努力但又如此差强人意，每天忧心忡忡而没有过上想要的生活。其实最根本的原因就是我们没有过硬的家庭背景，我们又都独自一个人打拼。MY搞他的塑胶，LH搞她的减肥，YZ一个人做模具，AX一个人做培训，MD也是一直独立独行，我和XF就此也深谈过，除了买房买车，我们一直是南辕北辙。试想一下，如果我们夫妻二人都不能齐心，朋友之间都不能互相帮助，我们怎么能加速前行做出事业呢。<br>年龄越大，越觉得一个人的力量太有限了，我们反观那些事业有所成的人，哪个会是孤家寡人。这也许就是穷人和富人最根本的区别吧！我们不能再单打独斗了，我们必须要改变固有观念，切实团结起来拧成一股绳。可能大家对此很忌讳，会说：道理都懂，但就怕经济利益纠纷而失去朋友！<br>AC的例子其实就是最好的教训。多年的感情会因为各自的经济状况而分道扬镳，这次是她，下次会是另一个。所以没有任何经济往来一样会失去这份友谊，因为人是经济动物，我们生活在这个经济的社会，就不能逃避他，真正的友情是什么，就是为了大家生活更美好，真正的爱情是什么，就是为了互相成就对方，所以我们不能自私的去维系那所谓的“纯洁”的友情，而不越雷池一步，眼睁着让朋友独自承受经济压力的侵袭和摧残而渐行渐远，这是狭隘自私的，这不是真正的友情！反过来，我们互相帮助，互相扶持，相互得到促进提高，这份友谊才会更加浓厚珍重。就算有一天会产生矛盾，但彼此至少物质条件更好了，不用再忍受生存的压力了，这也比现在强很多。同时我也相信矛盾总是暂时的，友情一定会像肌肉一样在反复撕裂复合中变得更凝结和强壮！</p><h5 id="我们有充足的资源和能力，具有合力做出事业的基础条件。"><a href="#我们有充足的资源和能力，具有合力做出事业的基础条件。" class="headerlink" title="我们有充足的资源和能力，具有合力做出事业的基础条件。"></a>我们有充足的资源和能力，具有合力做出事业的基础条件。</h5><p>我始终觉得我们是优秀的，很多各方面还不如我们的人，却取得了很大的成绩，我反思我们欠缺的不是能力而只是尝试。我们要能力有能力，要资源其实也是有资源了，就我个人而言，也算认识些人。XF这边具有超强的社交能力和管理能力，MY常年跑业务，在业务推广这块是强项，YZ一直开厂，见多识广能力自不用说，社会上也有很多资源。MD不是特别了解，但一个人打拼到有房有车，算非常厉害了。更重要的是，我们之中有两个人，涉足了最有前景可能也最挣钱的女人和孩子这两个了领域，对，就是AX和LH。想一想我们真的有很大的优势呀，只要我们这一帮朋友团结起来，互相帮助，挣钱真的不是什么难事。<br>最后想说：一、人必须要有远大理想。如果你的目标是喜马拉雅，最后既使爬不到顶峰，也至少能到半山峰，如果你的目标就是马陆山，就算爬上去也就那样。二、每个人都有自己的理想，确实在现实社会中，人有时很难即做自己想做的事又能挣到钱。但我们转变一下观念，只有挣了钱才能做自己想做的事，那么现在努力挣钱其实就是在做自己想做的事。心存高远，脚踏实地，这并不矛盾！三、中国是个人情社会，最好的朋友就是最好的资源，如果朋友之间不互相帮助，难道还靠陌生人成就自己？个人的力量是卑微的，团结一致才有可能干出成绩。四、工作有两种，一种是挣钱，一种是职业，我们已经过了三十了，必须选第二种，为了职业而工作，不能再盲无目的东奔西跑了，必须静下心来认准一个方向，当做终身职业努力去奋斗了。如果没有更好的选择，那就做最熟悉的事，比如减肥和教育！<br>就LH减肥这块而言，市场前景极大，这个也和MY探讨过。目标可以定高一点，比如终极目标就是“让女人更美”，前期围绕减肥行业开始巩固基础并逐渐抢占市场，本市太大，占个百分之一的市场一年挣个几百万应该不是太大的问题。过两三年马上转型，慢慢朝健身、塑型、按摩、瑜珈、美容、会所等女性更高需求的方向发展！真的，只要我们齐心努力，挣钱真的不是太难的事，我们欠缺的就是大胆去尝试，发现问题解决问题，逐步完善自己。也许有些异想天开，但谁的成功在开始时不是异想天开。马云三十五岁才开始创业，我们还很年轻！梦想还是要有，万一实现了呢？ </p><h5 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h5><p>想说的话太多了，归要结底还是理念的问题，到底是单打独斗慢慢熬，还是戮力同心一起干，如果认同后者，我们可以坐下来慢慢讨论，这世上就没有理性讨论解决不了的问题，如果有，那就再讨论一次，如果认同前者，我们依然还是最好的兄弟姐妹，今天这封信就当是徐风吹来，一“啸”而过，生活还是一样充满明媚阳光！<br>最后祝愿小宝弟弟生日快乐！</p><pre><code>2018年11月2日 恒远</code></pre>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天是个晴朗的日子，天气真不错呀，小宝弟弟也迎来了四岁的生日。首先祝小宝弟弟茁壮成长幸福快乐！看着娃娃们一天一天长大，感觉时间过的好快，当然我始终觉得我们还很年轻，未来是我们的，太多的理想还等着我们去实现。但也得承认个人的力量太有限，想要改变现状，我们必须要团结起来，对此，今天也想借此机会，谈一下自己的看法，讲的不对，希望大家一笑而过，明天继续嗨起，如果大家也认同，逮个时间再好好详聊一下！&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="努力工作" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
      <category term="工作" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于女性和婚姻</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/04/10/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A5%B3%E6%80%A7%E5%92%8C%E5%A9%9A%E5%A7%BB/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/04/10/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A5%B3%E6%80%A7%E5%92%8C%E5%A9%9A%E5%A7%BB/</id>
    <published>2020-04-10T12:08:29.000Z</published>
    <updated>2020-04-12T08:09:06.923Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间一女性朋友友向我倾述其婚姻情况，主要是抱怨与老公的种种矛盾和现实存在的一些问题。说起她老公，她说：他一个特别不爱卫生的人，经常拿洗内衣的桶洗脚；经常对她爆粗口让她滚；网上喜欢和别的女人玩暧昧，甚至发红包给其它女人；不顾家，一下班就玩手机，也不陪小孩互动娱乐，甚至小孩生病也不着急；补贴家用太少，做错事不道歉反尔理直气壮。当然她也说了自己的缺点：学历低脑子笨，没有一技之长；自卑胆小，脾气上来很冲动，甚至控制不住打小孩。</p><a id="more"></a><p>家家都有难念的经，每个家庭都有这或那的问题，我们更多的时候看到的是别人的问题，而轻视了自己的问题，改变别人解决问题首先要改变自己，只要自己想改变，也许不能达到理想要求，但一定比不改变要好的多。在此，针对她的问题讲两个方面的建议。</p><h5 id="一、女性一定要独立。"><a href="#一、女性一定要独立。" class="headerlink" title="一、女性一定要独立。"></a>一、女性一定要独立。</h5><p>无论你是否承认，中国依然是男权社会，多数女性依旧依附着男人生活，这就不可避免低人一等。所以女性如果不独立，靠依附别人生活，很多问题就接踵而来。而独立应在两方面下手:</p><h6 id="经济独立。"><a href="#经济独立。" class="headerlink" title="经济独立。"></a>经济独立。</h6><p>无论如何，自己必须要有工作，如果因为特殊原因比如生小孩无法工作时，一定要确保自己如果想找工作就能找到工作。工资可以少些，但必须拥有养活自己的能力，如此才能在地位上和老公平起平坐，不至于被老公看不起，甚至嫌弃。所以女性在恋爱结婚时，无论男人多么爱你，想要养你，你都不应该放弃自食其力的能力。当这个男人不爱你时，你不至于卑躬屈膝乞求嗟来之食。</p><h6 id="人格独立。"><a href="#人格独立。" class="headerlink" title="人格独立。"></a>人格独立。</h6><p>你必须要有自己的朋友，自己的圈子，自己的生活，而不应该眼里只有老公，事事都围着他转。如此，你过于在意他，反尔将矛盾激化，男人反过来又觉得自由空间少，过的很压抑。长将此往矛盾会越来越来。而你又没有自己的朋友，无人倾述和疏导，很容易小问题积成大问题，最后一发不可收拾。或者当有一天这男人离你而去，因为你没有自己的生活，就会瞬间觉得天塌下来了，以至精神崩溃，走向极端。</p><h5 id="二、正确看待婚烟。"><a href="#二、正确看待婚烟。" class="headerlink" title="二、正确看待婚烟。"></a>二、正确看待婚烟。</h5><p>我不知道其它人怎么理解，很多人女性以为嫁给一个男人，身体给他了，还为他生了孩子，就是付出了一切，而这个男人理应要照顾她的一切。首先要明白婚姻是平等的，身体也好小孩也好，无所谓谁付出谁收获，夫妻双方分工不同但却是互惠互利的。其次：婚姻的结合，更多的是他能带给我快乐，或者1+1大于2的结合。他能带给我快乐，我也能给他快乐，彼此在一起会更幸福快乐，所以两个人选择结婚。如果当有一天，彼此在一起不快乐了，完全可以向西方一样互相祝福，和平分开，各自追求各自的生活。也不用太过于顾及小孩，因为没有爱的家庭对小孩产生的影响要远大于单亲家庭。当然这个要求很多女性难以达到，因为人格和经济都不独立，不敢踏出这一步，怕自己无法在社会生存，或者无法找到更好的。这又回到了第一个话题。</p><p>人格和经济独立的女人，必然是一个自信而又有魅力的女人，这时的男人不仅会更爱你更宠你，甚至会战战兢兢害怕你不爱他而离他而去。当你真正到了这一步，你的思想境界也就更高了，你们夫妻聊的话题也会更多了，关系自然越近了，很多现在所谓的问题就不是问题了。相信那时候你也离幸福快乐越近了。</p><p>我始终觉得一个巴掌拍不响，夫妻有矛盾必是双方有问题，最后，归根结底，女性一定要独立，而首先第一步是经济独立。</p><pre><code>2018年9月30日   恒远</code></pre>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;前段时间一女性朋友友向我倾述其婚姻情况，主要是抱怨与老公的种种矛盾和现实存在的一些问题。说起她老公，她说：他一个特别不爱卫生的人，经常拿洗内衣的桶洗脚；经常对她爆粗口让她滚；网上喜欢和别的女人玩暧昧，甚至发红包给其它女人；不顾家，一下班就玩手机，也不陪小孩互动娱乐，甚至小孩生病也不着急；补贴家用太少，做错事不道歉反尔理直气壮。当然她也说了自己的缺点：学历低脑子笨，没有一技之长；自卑胆小，脾气上来很冲动，甚至控制不住打小孩。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂谈随想" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
    
      <category term="女性" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%A5%B3%E6%80%A7/"/>
    
      <category term="婚姻" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%A9%9A%E5%A7%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《理想国》之读书笔记</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/04/06/%E3%80%8A%E7%90%86%E6%83%B3%E5%9B%BD%E3%80%8B%E4%B9%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/04/06/%E3%80%8A%E7%90%86%E6%83%B3%E5%9B%BD%E3%80%8B%E4%B9%8B%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</id>
    <published>2020-04-06T14:05:22.000Z</published>
    <updated>2020-04-12T08:11:20.331Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本书通过苏格拉底和他人的辩论对话，逐步解答什么是正义？理想国就什么样子，应该怎样实现理想国等等问题。佩服苏格拉底超强的辩证术，更感慨2500年前的雅典，人们的思想竟已如此深遂睿智，书中讨论的问题哪怕今天的人们依然懵懂，解答的方案哪怕今天的社会依然受用。</p><a id="more"></a><p><img src="/images/reading/lxg.jpg" alt=""><br>多说无益，下面直奔主题。</p><h5 id="什么是正义？"><a href="#什么是正义？" class="headerlink" title="什么是正义？"></a>什么是正义？</h5><p>实话，我好像知道，又好像不知道，要我给个清晰的定义，竟无能为力。不过不要紧，下面让我们倾听一下苏格拉底和他朋友们的对话，感受他超强的辩论技巧的同时，逐渐理清什么是正义？</p><p>有人说，“有话实说，拿了人家东西照还”是正义。苏格拉底回答：如果你向朋友借了一把刀，过了一阵子，在归还的时候，发现朋友已经疯了。这个时候，你是实话告诉朋友他是疯子，并把刀还给他吗？这当然不能，特别是刀给一个疯子后果不堪设想，所以有话实说，拿了人家东西照还并不是正义。</p><p>有人说欠债还债就是正义（这里的债并不是单指债务，而是指一切义务）。苏格拉底回答：对于善的东西，确实应该还回去，比如别人帮助你，你应该帮回去。但是如果别人打了你，你也应该打回去吗？如果打回去，就是伤害了别人，正义的人是不可能做出伤害别人这种不正义的事，所以欠债还债不是正义。<br>有人说“帮助朋友，伤害敌人”就是正义。苏格拉底答：如果朋友是坏人，帮助朋友就是做了坏事，如果敌人是善人，那么伤害敌人就是伤害善人，这都是不正义的事。所以帮助朋友伤害敌人并不是正义。</p><p>有人说“对强者有益就是正义”。所谓的强者，比如政府，它颁布的社会法律法规对他有利，老百姓遵守它就是正义，违背它就是不正义。苏格拉底回答：无论是人还是政府都不可能十全十美，也就是说政府颁布的法律有可能是错的，如果遵守它就会对强者造成损失，做所谓正义的事却给强者带来了不利，所以对强者有益就是正义也不对。<br>有人说：苏格拉底你说的只是微乎其微的特殊，有点太偏激和强词夺理，政府本意上是不可能做对自己不利的事，也就是说，严格意义上讲对强者有益就是正义。苏格拉底回答：那咱就从严格意义上讲，从严格意义上讲，医术是寻求人体的利益，骑术是为了马的利益，耕术是寻求作物的利益，也就是说任何技艺都不是为了它本身的利益，而是为它的对象服务的。没有一门科学或技艺是只顾寻求强者的利益而不顾及它所服务的弱者的利益，统治术也是一种技艺，它也应该是为人民服务的，而不是为了统治者自身的利益。所以，对强者有益并不是正义。</p><p>有人说：苏格拉底，你就知道反驳别人，什么是正义，你要是有本事就给出真正的答案。<br>真实历史里，苏格拉底到死也没有给出答案，但柏拉图最后给出来了，书中的苏格拉底只是拟人化的手法，代表的是苏格拉底和柏拉图两人智慧的化身。<br>什么是正义？我们说什么样的人性就有什么样的国家，国家和人性是相通的，也就是说解答了什么是国家的正义就解答了什么是人的正义。<br>要解答什么是国家的正义，首先我们必须搞清楚国家的起源（书中的城邦就是国家）。</p><h5 id="国家的起源"><a href="#国家的起源" class="headerlink" title="国家的起源"></a>国家的起源</h5><p>城邦是怎么形成的呢？想象一下，在一个地方，刚开始只生活了四个人，分别是农夫，建筑工人，织布工人和鞋匠，我们知道术业专攻，效率最高，要想四个人创造最多的财富，那么一定是各自分工，而后交换，也就是说农夫只生产粮食，建筑工人只建房子，织布工人只生产衣服，鞋匠只做鞋子。慢慢的，生产出来的东西除了交换还有剩余，这个时候就会想提高生活标准交换更多的东西。慢慢的，教师，保姆，厨师，画家，音乐人，刺绣等等越来越多行业的人加入进来，逐渐形成了一个小社会。随着人越来越多，土地不够用了，就想抢夺别的社会的土地，这就导致了战争。还是术业有专攻，打战和管理慢慢独立出来，就有了护卫者，用以保护人们生命财产安全，其他行业的人通过上税去交换安全保障。这个社会就逐渐变成了城邦。<br>人民拿钱供养着护卫者，当然希望护卫者对自己温和，对敌人凶狠。理想的城邦护卫者不仅具有美和善的的天性，还需要秉性、刚烈，有力，敏捷，爱好智慧。<br>那么我们应该如何培养出这类护卫者而打造理想的城邦呢？</p><p>书中给出了方法。用体操来训练身体，音乐来陶冶情操。包括：一、颁布法律审查并禁止一切丑的、恶的、不健康的诗歌音乐绘画，编造出尽善尽美的故事，让人民看到的听到的都是美好的东西。二、神和人都憎恨虚假，心灵和神性都与虚假无缘，所以严禁说谎欺骗和弄虚作假。三、私产是一切战争和冲突的根源，护卫者不允许有任何私产，一切公有，包括妇女公有，儿童公有，一切按需，定量报酬。四、不允许喝酒，不能纵欲，节制饮食也就是不能吃的太好。五、为了生育更优秀的后代，实行优秀男配优秀女，中等男配中等女，次等男配次等女的配对制度。六、教育从娃娃抓起，无论贵族平民，所有母亲生完宝宝后都交给国家统一抚养。七、国家抚养小孩到了一定时间，根据各人的天赋分配不同的岗位。柏拉图说：神造人时，有些人加了黄金，这些人是统治者。有些人加了白银，这些是辅助者，有些人加了铁和铜，这些人只能做农民技工。铜铁当道，国破家亡，因此每个人根据自己的天性，应该在最适合自己的岗位上做最适合自己的事。八、从儿童里挑选护卫者。30岁前进行基础的音乐和体育教育（身体和思想教育），考核通过后，再进行5年的辩证法教育，再放回现实社会的不同环境历练15年。满了50岁时，全部通过考核才能成为国家的统治者，理想国就是哲人为王。</p><h5 id="理想的国家"><a href="#理想的国家" class="headerlink" title="理想的国家"></a>理想的国家</h5><p>综上所述：理想的国家应该是智慧的，勇敢的，节制的，正义的。所谓国家的正义就是国家中每一个人都在最适合自己天性的岗位上做自己的工作。国家就对应了个人。人的心灵分为三部分：欲望，理性和激情。所谓人的正义就是欲望理性激情三者和谐统一，各就各位。正义的人内心秩序井然，不许可自己心灵里的各个部分相互干涉，相反，破坏这种心灵和谐的行为就是不正义的行为。举个例子，比如乱丢垃圾，丢垃圾是我们的欲望，但理性告诉我们必须丢在垃圾筒里，如果我们随手乱丢，虽然满足了欲望，但伤害了理性，造成心灵不和谐，这就是不正义。如果我们看到有人乱丢垃圾，激情让我们变的很愤怒，欲望让我们走上前去纠正，理性让我们控制愤怒，而心平气和的指出别人的错误让人改正，这就是正义。但如果我们的激情过度了，理性没有控制住愤怒而大气斥责别人，这种行为又属于不正义。</p><p>柏拉图的理想虽好但毕竟只是理想，这种理想的城邦是不可能实现的，在《哲学的故事》之读书笔记里也讲过，这样的理想国完全泯灭了人性，把人当成了机器，没有私产就不可能推动社会的进步，因为所谓的公有就意味着不属于任何人，除了低效和糟蹋，不可能有人爱护和看管。同时爱护宝宝是天性，没有哪个父母愿意把自己的小孩交给别人抚养，也没有哪个人对待宝宝会像亲生一样细心照顾，而优男优女配对的说法，后来的希特勒还真的实践过，挑选最年轻漂亮优秀的雅利安少女和优秀的军人士兵配对，生出最优秀的后代，而后交予政府抚养。事实证明，战后除了大量<br>无人认领的婴儿外，幸存婴儿长大后也并没有任何过人之处。动物也许靠基因，而人是社会的产物，更多的还是靠后天的环境。</p><p>话说后来真的有一个国王把柏拉图请过去帮其打造理想国，但听说自己的权力也要下放，自己的后代也要按天性统一抚养分配，气的把柏拉图直接贬为奴隶。<br>书中还分析了国家的四种政体。依次包括荣誉政体、寡头政体，民主政体和僭主政体。荣誉政体就相当于尧舜禹，德高望重者继位。但因为人性的贪婪，个别接班人开始谋求自己的私利，窃取了国家的权力，奴役国家的人民，正如夏启建立了夏朝，极少一部分人控制了国家就变成了寡头政体。寡头政体固化了社会阶层，拉大了贫富差距，加剧了社会矛盾，最后平民造反，如若成功，可能就会建立实现自由平等的民主政体。但人的思想如若不能随之上升，而过分追求自由平等又会导致国家的崩溃，因为不懂的控制自己的欲望，只想实现个人权益最大化，就会被个别政客煽动和蛊惑，通过一人一票当选国家的领导人，再一步一步扩充自己的势力，最后霸占宝座不退位，反过来奴役人民，这就是僭主政体。委内瑞拉就是最好的例子。   </p><h5 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h5><p>本书让人受益匪浅，发自内心佩服2500年前的古人智慧，书中许多观点包括太阳比喻、线段比喻、洞穴比喻，我到现在依然没有完全搞明白，当然还是想说理想国设计虽好，但人毕竟是人而不是机器。就像爱因斯坦所说：国家为人而建立，而人不是为国家而存在！</p><pre><code>2019年4月13日  恒远</code></pre>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本书通过苏格拉底和他人的辩论对话，逐步解答什么是正义？理想国就什么样子，应该怎样实现理想国等等问题。佩服苏格拉底超强的辩证术，更感慨2500年前的雅典，人们的思想竟已如此深遂睿智，书中讨论的问题哪怕今天的人们依然懵懂，解答的方案哪怕今天的社会依然受用。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="2019" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/2019/"/>
    
    
      <category term="哲学" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
